\newpage
\section*{Вступ}
\addcontentsline{toc}{section}{Вступ}
\label{page:intro}
У сучасному освітньому середовищі з'явлення технологій стало ключовим чинником, який кардинально модифікує викладання. Викладачі активно втілюють цифрові інструменти в педагогічний процес, отримуючи доступ до багатоманітних ресурсів і платформ, які оптимізують процес навчання. Особливо актуальним стає застосування технологій у викладанні комплексних математичних концепцій, таких як поверхні другого порядку.

Поверхні другого порядку займають важливе місце в дисциплінах, таких як математика, фізика та інженерія. Повне розуміння їх характеристик і властивостей є критичним для розв'язання широкого спектру реальних задач. Проте передача цих знань може бути викликом, оскільки студентам необхідно вміти візуалізувати і глибоко розуміти складні форми і властивості цих поверхонь. Таким чином, розробка програмного рішення, що відображає візуалізації поверхонь другого порядку, може суттєво полегшити навчальний процес для студентів, що підкреслює актуальність даного проекту.

Мета проєктної роботи -- розробити програмне забезпечення для побудови графіків, що складаються з низки попередньо визначених геометричних примітивів і допомагають ілюструвати геометрію з теми <<криві другого порядку>>.

Проект спрямований на розробку програмного продукту, який надає замовнику можливість самостійно вводити необхідні дані для отримання візуалізації прямої, площини або поверхні у тривимірному просторі. Для реалізації цієї мети, буде виконано наступні задачі:
\begin{itemize}
	\item{Визначити предметну область, якій належить задача, та ознайомитися з нею.}
	\item{Побудувати математичну модель задачі. Розглянути існуючі алгоритми для розв’язання поставленої задачі та обрати оптимальний.}
	\item{Розробити програмну реалізацію візуалізатора прямих, площин та поверхонь другого порядку.}
	\item{Написати пояснювальну записку та презентувати продукт}
\end{itemize}
